其實好多人並唔清楚制裁官員辣係邊

之前睇年代向錢看唔知邊個講
好多人搞唔清楚制裁官員點解咁辣
連港共官員個個畫撚錯哂重點
美國制裁之所以辣到伊朗北韓俄羅斯都頂唔順
唔淨止佢制裁你個人
係會連坐法咁燒埋所有同你有關係既人
1 制裁本人
2家人
3法人
4朋友同事

以林鄭為例
林鄭一知道被制裁就衝出黎講我唔去美國唔用美金咪得
咁事實上本人咁做又真係無事既
但係
1 佢屋企人都要同佢一樣
2 銀行唔可以serve佢 因為被美國發現係罰到好撚甘
同埋有機會用唔到Swift
用唔到swift等同叫銀行收皮無分別
3同佢有關係既人都可能瀨埋一份 例如佢既秘書 律師 顧問 等等

所以重點唔係美國個list要加幾多人落去
只係美國為左制裁個11人會做到咩級數
連登總有傻鳩走去講狗隻無上list有咩用
得罪講句呢啲低賤物種邊有資格榜上有名
如果美國對鄧小強玩到lv4
職業只要叫警察既都會瀨嘢

不過咁
美國制裁雖然辣
但佢係可以俾你轄免
比喻林鄭個仔中左招
但佢只要向美國交出黑材料佢係可以列入制裁範圍外